<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>CV Generator</title>

        <author>
            <firstname>Patrik</firstname>

            <surname>Cyprian</surname>

            <affiliation>
                <orgname>fi.muni.cz</orgname>
            </affiliation>
        </author>

        <pubdate>23.5.2015</pubdate>
    </articleinfo>

    <section>
        <title>Záverečná správa</title>
        <para>Mojou úlohou na projekte bolo vytvoriť servisnú vrstvu aplikácie, ktorá pracuje s databázou
		užívateľov a ich životopismi.</para>
    </section>
    
    <section>
        <title>UserService</title>
        <para>Vytvoril som XML súbor, ktorý slúži ako databáza užívateľov, kde sa ukladá ich login a hash hesla. Následne pri každom pokuse o prihlásenie je kontrolovaná existencia loginu a kontrola správnosti hesla. Hash hesla je vykonávaný pomocou stiahnutej triedy PasswordHash (www: http://crackstation.net/hashing-security.htm).
		Získavanie hodnôt z XML súboru je vyriešené pomocou XPath výrazov.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>CvService</title>
        <para>
		Ďalšou mojou úlohou bolo implementovať triedu CvService, ktorá slúži na prácu so životopismi
		užívateľov. Stará sa o načítanie životopisov pre webové rozhranie a taktiež uloženie životopisov.
		Prebieha tu transformácia z XML do Json objektu a naopak, lebo webové rozhranie pracuje s Json objektami.
		Životopisy su pred uložením do xml súboru validované pomocou XML Schemy. Ukladáme iba valídne životopisy.
		Každý užívateľ ma uložený životopis pod názvom "login".xml.
		Cvservice sa stará aj o vygenerovanie PDF formy životopisu. Najskôr je pomocou XSLT tranformácie vytvorený TeX
		súbor z XML súboru životopisu a potom je vytvorený proces s cestou k pdflatex.exe a TeX súboru. Proces následne
		vygeneruje PDF životopis, ktorý si užívateľ štahuje cez wevové rozhranie.
        </para>
    </section>


</article>
