<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>CV Generator</title>

        <author>
            <firstname>Zuzana</firstname>

            <surname>Dankovčíková</surname>

            <affiliation>
                <orgname>fi.muni.cz</orgname>
            </affiliation>
        </author>

        <pubdate>23.5.2015</pubdate>
    </articleinfo>

    <section>
        <title>Záverečná správa</title>
        <para>Mojou úlohou na projekte bolo vytvoriť k aplikácii webové rozhranie 
            a naprogramovať backendovú časť - servlety.</para>
    </section>
    
    <section>
        <title>Webové rozhranie</title>
        <para>
            Frontend sa skladá zo štyrok web stránok (login, signup, eidt,
            profile). Pri ich vytváraní som sa snažila dbať na čo najväčšiu 
            užívateľskú prívetivosť a moderný dizajn. Ako CSS šablónu som použila 
            opensource CSS knižnicu Bootstrap. Všetky webvé stránky sú responzívne 
            a ich zobrazenie je optimalizované pre rôzne veľkosti obrazovky.
        </para>
        
        <para>
            Na stránke edit.jsp, ktorá obsahuje formulár s údajmi z životopisu, 
            som využila JavaScriptový framework AngularJS. Veľkou výhodou tohoto 
            riešenia je, že web je dynamický, užívateľ môže ľubovoľne pridávať 
            a odoberať jednotlivé časti formulára (0..n položiek pre email, 
            employment atď.). Ďalšou výhodou je, že veľká časť validácie je 
            robená už na strane klienta v prehliadači. Užívateľ je informovaný 
            o zle vyplnených poliach v reálnom čase a zároveň je minimalizovaná 
            nadbytočná komunikácia so servrom. Po uložení dát z je posielaný 
            HTTP POST request iniciovaný JavaScriptom, pričom obsahom požiadavku 
            je JSON objekt obsahujúci dáta z formulára. 
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Servlety</title>

        <para>
            Backendová časť je písaná pomocou Java Servlets API. Jedná sa hlavne 
            o volania servisnej vrstvy - rozhrania UserService.java a CvService.java, 
            ktorých implementácie sa starajú o samotný user management 
            a ukladanie životopisov. Prihlasovanie užívateľov je riešené pomocou 
            "login" atribútu aktuálnej session. Servlety ďalej zabezpečia, 
            že požiadavka na vygenerovanie životopisu spôsobí atutomatické 
            stiahnutie PDF dokumentu užívateľovým prehliadačom.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Vedenie tímu</title>

        <para>
            Ako líder tímu som sa snažila o čo najlepšiu komunikáciu medzi 
            všetkými členmi. Mojou úlohou bolo rozdeliť prácu na projekte 
            a jasne špecifikovať požiadavky na funkcionalitu jednotlivých častí. 
            To zahŕňalo, po diskusii s ostatnými, definovať rozhrania, 
            aby každý od začiatku presne vedel na čom má pracovať, 
            resp. na aké veci sa môže spoliehať.

        </para>
        <para>
            Vytvorili sa Branche na Githube a v začiatočnej fáze vývoja tak mohli 
            všetci pracovať samostatne. V druhej časti vývoja bolo treba integrovať 
            jednotlivé riešenia do funkčného celku. Na zadávanie dodatočných 
            požiadaviek a oznamovanie nájdených chýb sme používali issue tracking. 
            Mojou povinnosťou bolo ďalej dohliadať na dodržiavanie kontrolných bodov 
            a taktiež dbať na splnenie všetkých finálnych požiadaviek. 
        </para>
    </section>
</article>
